Kohtu ette tulli Arwi Jaan Allik ja kaibas,et Aro Rael Entsik on tema peale walet räkinud,et ta Sellist tulles tee peal on oma tüdrukuga Reedaga möllanud ja et ta temaga hoorab;peale selle weel,et ta on Tamme Mariga tantsinud,mis agga kogoniste öige ei ole,Jaani Allika naene Els tulli kohtu ette ja räkis:et Aro Rael Entsik on ka temaga sedda räkinud,et tema mees Jaan Allik on oma tüdrukuga Reedaga wäga hea,wäga lahke ja söbrad on nendasama kui tema Äppe Janiga olnud,selle peale Els ka kostnud temale wastu,et naad on kül head,agga Jaan Allik tulli uesti kohtu ette ja ütles,et se on köik wale;Rael Entsik ajab muido tühja juttu ja tahab meite abielu wahel riidu ja tüli tösta.Rael ajas omad esimesed juttud waleks.Kohus kuuldes nende juttu ja sai aru,et se jutt Jani Allika peale wale on,sest et Rael Entsik tüdruku pölwes elas ise Äppe Janiga ühte ja sai lapse ja wiimaks rikus abielu ära kui ta juba mehel olli ja lahutas mehest ära ja nüüd töstab ka töise abielu wahel riidu ja tüli oma tühja juttudega möistis:et Rael Entsik edespidi enam nisugusi juttusi abielu wahele ei rägi mis riidu ja tüli sünitab-anda 8 hoopi witsu.
Kühno Walla kogokonna kohus
Peakohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:Juri Wahkel XXX
Jaan Pull XXX
